# 130电机模块


![](images/me-130-dc-motor_Me-130-DC-Motor.jpg)

<img src="images/me-130-dc-motor_微信截图_20160203154056.png" alt="微信截图_20160203154056" width="352" style="padding:5px 5px 12px 0px;">

### 概述

130电机模块套件包含一个配有带电路板的130直流电机，操作方便，电路板能够起到保护电机的作用，同时套件还包括四根用于支撑的尼龙柱和一个迷你风扇叶；用户可以将这些零件组装成一台电风扇，通过和其他 Makeblock 零件一起使用，还可以构建更多有趣的项目，例如冷却机、智能风扇、蓝牙工具、泡泡机等。130 电机模块可以直接连接到 Orion 主控板M1、M2接口。

### 功能特性

-   帮助用户构建有趣的项目，如冷却机、智能风扇、蓝牙工具、泡泡机等；
-   支持 Arduino IDE 编程,
    并且提供运行库来简化编程，提供配套使用的应用程序(IOS/Android App)；
-   支持 mBlock 图形化编程，适合全年龄用户；
-   内置两个指示灯，用以指示电机旋转方向；
-   内置自恢复保险丝保护电机，防止过流和短路；

### 技术规格

-   额定电压:12V DC
-   电压范围: 0-12V
-   空载转速: 16000±10%rpm
-   空载电流: 90±10% mA
-   工作温度: -10℃\~50℃
-   工作湿度: 5%\~85%RH

### 接线方式

130电机模块以Makeblock Orion为例，可以连接到电机接口1或电机接口2，如图
 
<img src="images/me-130-dc-motor_191932c2pu7dqay867wi8u.png" width="352" style="padding:5px 5px 12px 0px;">

> 130电机模块 与 Makeblock Orion连接
